# Курс: Python для продвинутых специалистов

## Домашнее задание по теме "Асинхронность" (текст задания *hw_webapp.html*)

Файл 'init_db.py' для создания БД, наполнения ее случаными данными и удаления в зависимости от параметров запуска:
- **init_db.py -i** - инициализация БД
- **init_db.py -d** - удаление БД
- **init_db.py -s** - заполнение БД случайными данными (переменные для настройки внутри скрипта)

Запуск программы:

**python3 hw1_webapp/main.py**

Программа запустится и начнет слушать на http://127.0.0.1:8000

Эндпоинты:
- http://127.0.0.1:8000/ - на GET-запрос возвращает приветствие
- http://127.0.0.1:8000/items/ - обрабатывает GET-запрос на получение всех товарных позиций
- http://127.0.0.1:8000/stores/ - обрабатывает GET-запрос на получение всех магазинов
- http://127.0.0.1:8000/sales/ - обрабатывает POST-запрос с json-телом для сохранения данных о произведенной продаже (id - товара + id магазина)
- http://127.0.0.1:8000/stores/top/ - обрабатывает GET-запрос на получение данных по топ 10 самых доходных магазинов за месяц (id + адрес + суммарная выручка)
- http://127.0.0.1:8000/items/top/ - обрабатывает GET-запрос на получение данных по топ 10 самых продаваемых товаров (id + наименование + количество проданных товаров)
- http://127.0.0.1:8000/docs - swagger

